八旬理髮師託付所有 王進洋：政績回報街坊

八旬理髮師託付所有
王進洋：政績回報街坊

【本報訊】「阿洋，唔知4年後仲可唔可以投到票畀你？」區議會選舉後3日，新一屆東涌南選區當選人王進洋在富東邨謝票，一位老人突然走近，原來是他小時候的理髮師兼87歲的老街坊陳伯。今屆投票給阿洋的街坊，有年輕人、長者及殘疾人士，大家齊踢走保皇黨的周浩鼎創奇蹟。快將上任的阿洋，未有辦公室，但已開始其地區事務，以行動答謝街坊的支持。

王進洋自小已居住在東涌南選區內的富東，可說對區內事務瞭如指掌。

年僅25歲的王進洋，得票由上屆的1900票，大幅增至今屆的5000多票，猶如聖經故事中「大衞」，擊倒建制派的巨人「歌利亞（周浩鼎）」。區選結果公佈當晚，阿洋已呼籲其他當選的區議員，在勝選後翌日一起到理大聲援留守者，「唔好忘記，議席係用好多手足嘅血汗換返嚟嘅！」另外，阿洋於當選後已即時跟友人討論成立基金，以更高透明度，用自己的薪金幫助有需要人士。

流動辦公室已展開工作

距離上任不足一個月，阿洋期望盡快與街坊開會，了解最急切的社區問題，包括：東涌站於11月曾全日或暫時關閉至少7次，街坊望港鐵向月票持有人退款；而東涌巴士站附近的違例懸掛橫額問題，阿洋已用候任區議員身份要求食環署跟進。

作為區議會新丁，阿洋正因辦事處的問題苦惱，因現時周浩鼎仍以區議員身份租用位於富東邨出入口、近地鐵站的「靚位」，阿洋將先以「流動辦公室」於區內不同地點展開社區工作。

訪問後，阿洋繼續謝票。邨內街坊不忘停下腳步，「我全家都投咗畀你㗎！」街坊的支持和鼓勵，令阿洋倍感動容。「山竹之後，單車徑嘅路燈燈泡甩咗，到𠵱家都未整過！」對於街坊的投訴，阿洋承諾會於上任後盡快回應。需用枴杖助行的鄧先生更語重心長叮囑阿洋，「千祈唔好學到建制派嘅陋習」。

好不容易從街坊的熱情包圍中抽身出來，阿洋行近一直守候在旁的理髮師老街坊陳伯，有意將他納入自己遺產受益人名單，「萬一我走咗，我屋企啲嘢就畀晒你啦！」聽畢陳伯的說話，阿洋怔怔良久說不出話，他內心立誓，要用政績回報對方的厚愛。

街坊陳伯十分支持王進洋，更表示有意將他納入自己遺產受益人名單。

香港人嘅最強後盾

專攻BNO平權
幫手解答BNO問題

#MagnitskyAct #BNOisBritish #WeAreBritish #RightTheWrong #SaveBritish #SOSHK

Join us: